主婦想進修？ 考返DSE

我太太當年中五就俾我搞大左肚，無考DSE. 現在想出返來做野，想考返DSE 同等學歷。但日校之類根本上唔到，有無一些課程，一星期上幾日堂，最好晚上，星期六，日。學費貴無問題，重要拎到學歷。

魏晉

咪夜校

話說畢業多年 想過返啲中學嘅生活 去in中學會唔會收

自修

補習社

夠秤自修都得

周星星同學

有心既話可以1-2年自修DSE，拎返2x分再睇心情經報U

其實自修有無要求？ 同毅進有咩分別

樓主仲有冇食賓印

有邊間介紹？ 一星期返幾多日學？

夠歲數就得，好似20歲（唔肯定）

睇考評局網，好易搵到

自修得年齡要求 冇其他要求

Google
夜校 重讀 dse

乜都有

其實主要想要個學歷原因係啲咩？
中五就搞埋呢啲嘢 ，都唔方係讀書材料
問心其實大年紀好難同後生個腦鬥
個動力同誘因唔夠大 盞溫書嗰陣時心散 浪費時間
繼續工作算啦 又唔係生活唔到
斷估都知呢個諗法係三分鐘熱度

講得無考DSE其實大極有限
第一屆都係93 94上下

1. 自修冇要求
2. 毅進冇用，唔好哂錢。
3. 夜晚都好，有其他人一齊讀，但係你預唔係個個有心讀，你老婆自己要目標清晰先得

講到最未就係諗清楚點解要讀先
如果目標明確就去做，set1／2年目標比自己考高分
唔好淨係為左考而考

Phy Chem Bio要以前考過公開試先可以自修

即係要參與過DSE嘅人先retake得理科(CE/AL好似都可以，建議你打去問)

如果冇考過DSE但又真係想以自修生考
好似要報夜校先得

利申：唔清楚detail嘢
你打去問其實唔洗10分鐘已經清楚曬

1.
自修理科有要求㗎

2.毅進都有用嘅⋯⋯如果你全部U或者冇5條2就唔可以做紀律部隊，連最低級嘅散仔都冇資格做

讀完毅進=有5科2，可以報做散仔

其他全部都認同

重考dse個目的係咩先？係想入u定純粹要5條2？
不過好老實講無讀書咁耐，再重新考dse係一件好撚辛苦嘅事，就算好努力死溫爛溫，都唔會夠啲後生鬥。
如果你太太以前讀書好叻嘅都可以試下，但係如果以前讀書都一般嘅就毅進/fd算啦

好撚心你啦搞到條女冇晒前途
人地可能本身讀唔到書都求其18歲有個fd hd讀嫁
落撚左個仔佢咪好囉
係都要生

好詳細 唔該

Ching你諗吓咁做係為咩先
如果純粹想爭返啖氣就唔建議考DSE喇，因為真係好辛苦

你諗吓班中學生唔洗返工淨係要讀書都咁辛苦；大人要做嘢、要湊仔，而且學習能力弱咗咁多走去考DSE真係好難

如果你想幾科有level 4-5或以上，肯定要讀最少兩年；上5仲要操曬咁多年CE、AL、DSE paper先得

你search吓有冇其他出路先啦

就算入啲水泡科博張degree都唔簡單
HKU最易入嘅Science同BA都at least 22-23

CU Engine 都要19-20，仲要必修M2，即係微積分嗰類

如果話樹仁、OU嗰啲⋯⋯雖然係degree，不過對提高社會地位都冇咩影響，除非你純粹要張cert嚟Meet target啦

不過我相信讀書呢樣嘢努力係有回報嘅
You only live once,真係想嘅就博盡無悔啦